小米反駁「無恥抄襲論」：我哋有好多嘢都好創新

小米在5月31日舉行年度產品發表會，發表小米8等新手機，其直立式雙鏡頭、螢幕上方「瀏海」等設計都跟蘋果iPhone X十分相似，遭美國媒體批評是「無恥抄襲」。

小米香港營運總監羅燕在記者會提到，以往都有不少言論指小米手機涉嫌抄襲，公司在手機研發投入了很多時間及資源，很多東西都是創新，好像早前推出的旗艦機MIX2S在全面屏開創了一個新的模式。

全文：

抄嗰方面佢哋都算係幾創新嘅

她續指，上月於旺角開第一間小米之家地舖，人流超乎預期。她指手機、空氣淨化機、手環、充電器等都是較受歡迎貨品。她聽過不少意見都指香港租金貴、人工高，實體店很難經營，但現時人流及銷售量都滿意，現時會先把銅鑼灣及旺角店做好，未來有繼續開店的計劃。

對於新產品出貨到香港的時間往往比中國慢，種類亦較少，羅燕解釋由於產品到香港前要先做認證、測試，如要由兩腳插頭轉成三腳，而且產品連上手機應用程式都需要時間做本地化。另外亦跟供應預算及需求有差異有關；她指近年已盡力縮窄兩地出貨時間的差異，好像耳機等已可以做到同步推出。早前發佈的小米8，香港就要在6月底至7月初才正式發售，慢中國1個月的時間。另小米手機及電器中的語音命令操作，現時只支援普通話，對港人不便，羅燕就指現時致力研究開發支援英語、廣東話等語言，但沒有時間表。

對於公司指未來將會投入更多資源在晶片研發，羅燕表示自主研發不會減少，亦不代表未來跟其他公司的合作就會減少。她補充：「如果我們的工程師都不知道晶片是怎樣製作，我們又怎樣把用戶的體驗提升？」

小米攻港近八年，不少港人對中國品牌缺乏信心，會否影響攻港步伐，她表示品牌主打合理價格及用戶體驗，「只要做好，用戶都是歡迎我們的產品。」

間野第一日出電話已經係抄

電話就不了
其他電器, 歡迎抄多啲
香港啲電器食水太深~

創新：會爆炸

我地用創新嘅方法幾自己品牌嘅手機個樣同其他牌子手機生得一模一樣

人唔笑狗都吠啦

抄完人, 再改進 創新

有次經過旺角間屌米，跟本間舖入面都無咩人，但就係都要人排隊，想營造到好撚多人入去咁

係 一次放得幾個人入去

自己都唔敢講小米8冇抄iPhone X 要攞mix2s出黎轉移視線，真係好撚無恥

「如果我們的工程師都不知道晶片是怎樣製作，我們又怎樣把用戶的體驗提升？」

手機台大把傻鳩用

如其中一集有一輛食環署洗街車，日劇一定無

大陸真係唔知醜 面皮成呎厚

made in 支那不了

M字額都抄

支那人不意外
所謂首富都係呢個諗法，你期望其他黨企會有咩唔同

創你老母新
抄咪抄囉
認撚左佢

嚮無恥方面的確幾創新

L

呢啲公司入職首要條件係咪要夠無恥